<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kuliah on Riz Maulana</title>
    <link>https://riz.maulana.me/tag/kuliah/</link>
    <description>Recent content in Kuliah on Riz Maulana</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <copyright>Copyright © 2022, Riz Maulana.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://riz.maulana.me/tag/kuliah/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Habis Ini Mau Ke Mana?</title>
      <link>https://riz.maulana.me/blog/2021/01/habis-ini-mau-ke-mana/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://riz.maulana.me/blog/2021/01/habis-ini-mau-ke-mana/</guid>
      <description>Hai.
Ya, saya masih hidup.
Saya merasa sangat beruntung tinggal di Taiwan di tengah kondisi pandemi ini. Negara ini handal dalam menangani penyebaran virus. Masyarakat di sini pun cukup sadar akan bahayanya sehingga mereka berusaha untuk tidak tertular dan tidak menulari orang lain. Hal lain yang membuat saya merasa beruntung adalah Taiwan itu pilian terakhir saya pada saat mencoba mendaftar kuliah ke luar negeri. Penolakan-penolakan dari beberapa kampus yang saya daftar membawa saya ke sini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Let the Game Begin</title>
      <link>https://riz.maulana.me/blog/2017/03/let-the-game-begin/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://riz.maulana.me/blog/2017/03/let-the-game-begin/</guid>
      <description>Setelah kurang lebih satu bulan bergulat dengan proposal, maka, dengan terbitnya surat tugas untuk dosen pembimbing, mulai hari ini saya resmi dapat mengerjakan skripsi. Rencana awalnya saya mengerjakan proposal di semester 7 kemarin, tapi toh sampai masuk ke semester 8 belum dapat topik juga. Barangkali di sinilah peran _deadline _sangat memacu seseorang untuk menyelesaikan sesuatu, sehingga dalam waktu kurang satu bulan proposal selesai.
Bidang skripsi yang saya kerjakan adalah Information-centric Networking atau ICN.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minggu Pertama di Semester Akhir</title>
      <link>https://riz.maulana.me/blog/2017/02/minggu-pertama-di-semester-akhir/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://riz.maulana.me/blog/2017/02/minggu-pertama-di-semester-akhir/</guid>
      <description>Kuliah lagi&amp;hellip; Kuliah lagi.
Sudah sejak tanggal 20 kemarin kegiatan perkuliahan di kampus dimulai lagi. Barangkali ada yang beranggapan &amp;ldquo;Kok liburnya lama banget, ya, sampai mau akhir Februari baru masuk&amp;rdquo;. Yah, memang, karena liburnya juga &amp;ldquo;agak telat&amp;rdquo; (dari 14 Januari). Jadi, masuk kuliah pun agak belakangan kalau dibandingkan dengan kampus-kampus lain.
Di semester yang harapannya jadi semester akhir ini, saya mengambil kuliah sebanyak 12 SKS. Cukup banyak untuk ukuran mahasiswa semester 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Masa Pra-Kuliah: SBMPTN</title>
      <link>https://riz.maulana.me/blog/2016/12/masa-pra-kuliah-sbmptn/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://riz.maulana.me/blog/2016/12/masa-pra-kuliah-sbmptn/</guid>
      <description>Tulisan ini adalah bagian kedua dari tulisan saya tentang masa-masa pra-kuliah, lanjutan dari bagian pertama ini. Saya anjurkan untuk membaca bagian pertama dulu sebelum membaca bagian ini agar lebih mudah mengikuti cerita.
Perasaan kecewa masih belum bisa hilang beberapa minggu setelah pengumuman SNMPTN. Beberapa kali saya mencoba membuka lagi halaman pengumuman SNMPTN untuk memastikan saya tidak salah baca (dan berharap barangkali hasilnya bisa berubah). Nyatanya, setiap saya buka, sama saja. Tidak ada perubahan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Masa Pra-Kuliah: SNMPTN</title>
      <link>https://riz.maulana.me/blog/2016/12/masa-pra-kuliah-snmptn/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://riz.maulana.me/blog/2016/12/masa-pra-kuliah-snmptn/</guid>
      <description>Mumpung belum lulus, saya kali ini akan menulis tentang masa-masa pra-kuliah, terutama tentang kejadian-kejadian antara masa pendaftaran SNMPTN sampai saya diterima di UB. Tulisan ini akan dibagi menjadi beberapa bagian, karena kalau dijadikan satu tulisan pastinya akan terlalu panjang. Jadi, langsung saya mulai saja.
Waktu itu saya masih kelas 12 di SMKN 1 Purbalingga jurusan Teknik Komputer dan Jaringan (TKJ). Saya berpikiran walaupun saya anak SMK, saya harus lanjut kuliah. Saya merasa kurang cocok kalau selepas lulus nanti langsung kerja.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
