<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pengalaman on Riz Maulana</title>
    <link>https://riz.maulana.me/tag/pengalaman/</link>
    <description>Recent content in Pengalaman on Riz Maulana</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <copyright>Copyright © 2022, Riz Maulana.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Jun 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://riz.maulana.me/tag/pengalaman/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mengurus Paspor di Kantor Imigrasi Wonosobo</title>
      <link>https://riz.maulana.me/blog/2017/06/mengurus-paspor-di-kantor-imigrasi-wonosobo/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://riz.maulana.me/blog/2017/06/mengurus-paspor-di-kantor-imigrasi-wonosobo/</guid>
      <description>Hmm&amp;hellip; Dua bulan sudah saya tidak mengisi apapun di blog ini. Sebenarnya ada banyak yang ingin saya bagikan di sini selama dua bulan terakhir, namun rasanya berat sekali hanya untuk menulis beberapa kalimat. Untuk menyelesaikan tulisan ini saja saya harus memaksa diri sendiri. Kejadian yang ada di tulisan ini sudah berlalu 3 minggu lalu, namun saya merasa punya kewajiban untuk berbagi pengalaman dan saya tidak mau menunda lagi untuk menuliskannya. Takutnya saya lupa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Purwokerto-Surabaya-Malang</title>
      <link>https://riz.maulana.me/blog/2017/02/purwokerto-surabaya-malang/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://riz.maulana.me/blog/2017/02/purwokerto-surabaya-malang/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Di tulisan ini saya akan sedikit berbagi pengalaman perjalanan saya dari Purwokerto ke Malang dengan kereta api di tanggal 1 Februari kemarin. Meskipun libur semester masih tersisa cukup lama, saya merasa harus balik ke Malang karena saya agak susah berpikir di rumah dan cukup bingung dengan apa yang harus saya kerjakan. Target proposal skripsi selesai di liburan ini rasanya susah terwujud kalau saya berlama-lama di rumah. Karena itulah saya harus cepat-cepat balik ke Malang.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pulang Lewat Semarang</title>
      <link>https://riz.maulana.me/blog/2016/12/pulang-lewat-semarang/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://riz.maulana.me/blog/2016/12/pulang-lewat-semarang/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hari minggu kemarin, tanggal 25, mumpung sudah masuk minggu tenang, saya sempatkan untuk pulang ke Purbalingga. Lumayan, ada waktu cukup untuk berlibur di rumah daripada &lt;em&gt;gabut&lt;/em&gt; di kontrakan yang hampir kosong ditinggal anak-anak kontrakan. Biasanya, kalau pulang, saya naik Logawa dari Surabaya Gubeng. Berangkat setengah lima pagi dari stasiun Malang naik kereta lokal, sampai di Surabaya Gubeng sekitar setengah delapan dan harus tunggu Logawa sampai jam sembilan seperempat. Tapi hari minggu kemarin, saya mencoba naik kereta lewat Semarang (Logawa tidak lewat Semarang). Alasannya, jadwal KA Logawa diundur satu jam, dan jadwal yang tadinya milik KA Logawa sekarang diisi KA eksekutif baru, Ranggajati. Saya tidak mau menunggu satu jam lebih lama atau membayar lebih untuk naik Ranggajati. Terus, saya juga masih penasaran dengan pemandangan di sekitar jalur Tegal-Purwokerto yang letaknya di sekitaran Gunung Slamet. Terakhir kali lewat jalur itu saat pulang dari Cilegon naik KA Krakatau, sayangnya saat itu sudah agak gelap jadi kurang jelas pemandangannya. Jadi, saya coba saja pulang lewat Semarang.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Masa Pra-Kuliah: SBMPTN</title>
      <link>https://riz.maulana.me/blog/2016/12/masa-pra-kuliah-sbmptn/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://riz.maulana.me/blog/2016/12/masa-pra-kuliah-sbmptn/</guid>
      <description>Tulisan ini adalah bagian kedua dari tulisan saya tentang masa-masa pra-kuliah, lanjutan dari bagian pertama ini. Saya anjurkan untuk membaca bagian pertama dulu sebelum membaca bagian ini agar lebih mudah mengikuti cerita.
Perasaan kecewa masih belum bisa hilang beberapa minggu setelah pengumuman SNMPTN. Beberapa kali saya mencoba membuka lagi halaman pengumuman SNMPTN untuk memastikan saya tidak salah baca (dan berharap barangkali hasilnya bisa berubah). Nyatanya, setiap saya buka, sama saja. Tidak ada perubahan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Masa Pra-Kuliah: SNMPTN</title>
      <link>https://riz.maulana.me/blog/2016/12/masa-pra-kuliah-snmptn/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://riz.maulana.me/blog/2016/12/masa-pra-kuliah-snmptn/</guid>
      <description>Mumpung belum lulus, saya kali ini akan menulis tentang masa-masa pra-kuliah, terutama tentang kejadian-kejadian antara masa pendaftaran SNMPTN sampai saya diterima di UB. Tulisan ini akan dibagi menjadi beberapa bagian, karena kalau dijadikan satu tulisan pastinya akan terlalu panjang. Jadi, langsung saya mulai saja.
Waktu itu saya masih kelas 12 di SMKN 1 Purbalingga jurusan Teknik Komputer dan Jaringan (TKJ). Saya berpikiran walaupun saya anak SMK, saya harus lanjut kuliah. Saya merasa kurang cocok kalau selepas lulus nanti langsung kerja.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
