<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tulisan Bebas on Riz Maulana</title>
    <link>https://riz.maulana.me/tag/tulisan-bebas/</link>
    <description>Recent content in Tulisan Bebas on Riz Maulana</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <copyright>Copyright © 2022, Riz Maulana.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Feb 2022 21:10:47 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://riz.maulana.me/tag/tulisan-bebas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Keluar dari Labirin</title>
      <link>https://riz.maulana.me/blog/2022/02/keluar-dari-labirin/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 21:10:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://riz.maulana.me/blog/2022/02/keluar-dari-labirin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hari ini umur saya bertambah menjadi 27 tahun. Entah kenapa rasanya seperti baru keluar dari labirin. Labirin yang saya maksud di sini adalah periode di mana seseorang mengalami kebingungan dan tak tahu arah hidupnya. Biasanya disebut sebagai &lt;em&gt;quarter life crisis&lt;/em&gt;, tapi saya lebih suka dengan sebutan labirin karena memang di kasus saya kebingungan dimulai jauh sebelum umur 25. Selama di dalam labirin ini hampir setiap hari saya merasa gelisah dan kebingungan, tak tahu apa yang sebenarnya saya inginkan. Ditambah lagi saya sering minder dan tak yakin dengan kemampuan diri sendiri. Saya cukup tersiksa di dalam labirin ini, tapi saya juga tak tahu bagaimana cara keluarnya. Saya kurang percaya terhadap orang lain jadi saya tidak pernah cerita ke orang lain dan menyimpan masalah ini untuk saya sendiri.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>New Year New Website</title>
      <link>https://riz.maulana.me/blog/2022/01/new-year-new-website/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jan 2022 13:05:47 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://riz.maulana.me/blog/2022/01/new-year-new-website/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya, ini blog baru saya. Saya memutuskan untuk membuat blog baru karena beberapa alasan:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://blog.maulana.my.id&#34;&gt;Blog lama&lt;/a&gt; sempat &lt;em&gt;down&lt;/em&gt; karena Gedung Cyber sempat &lt;a href=&#34;https://www.kompas.com/tren/read/2021/12/03/085723165/4-fakta-kebakaran-gedung-cyber-jakarta-korban-hingga-penyebabnya?page=all&#34;&gt;kebakaran&lt;/a&gt;.
Setelah kebakaran tersebut, saya mendapat email dari registrar domain saya kalau server mereka ada yang terdampak dan akan menganggu layanan mereka. Setelah itu, blog saya sempat &lt;em&gt;down&lt;/em&gt;. Saat saya dapat informasi kalau registrar saya sudah &lt;em&gt;recovered&lt;/em&gt;, saya harusnya tinggal setting ulang DNS record agar bisa diakses lagi. Tapi entah kenapa saya cukup malas, malah memutuskan untuk membuat website lagi yang tidak di-&lt;em&gt;host&lt;/em&gt; di server Indonesia.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Habis Ini Mau Ke Mana?</title>
      <link>https://riz.maulana.me/blog/2021/01/habis-ini-mau-ke-mana/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://riz.maulana.me/blog/2021/01/habis-ini-mau-ke-mana/</guid>
      <description>Hai.
Ya, saya masih hidup.
Saya merasa sangat beruntung tinggal di Taiwan di tengah kondisi pandemi ini. Negara ini handal dalam menangani penyebaran virus. Masyarakat di sini pun cukup sadar akan bahayanya sehingga mereka berusaha untuk tidak tertular dan tidak menulari orang lain. Hal lain yang membuat saya merasa beruntung adalah Taiwan itu pilian terakhir saya pada saat mencoba mendaftar kuliah ke luar negeri. Penolakan-penolakan dari beberapa kampus yang saya daftar membawa saya ke sini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An Update</title>
      <link>https://riz.maulana.me/blog/2020/02/an-update/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://riz.maulana.me/blog/2020/02/an-update/</guid>
      <description>Hai.
It’s been a year.
OK. First. Rasanya tak perlu saya jelaskan panjang lebar: I am bad at writing. Tahun kemarin saya ada niatan untuk nulis lagi, tapi nyatanya tak ada tulisan tambahan. Jadi, sepertinya harus saya katakan di sini: saya akan nulis di sini saat saya memang mau nulis. Tak ada tulisan kalau memang sedang tak ingin nulis. Dan tidak akan ada lanjutan dari tulisan-tulisan sebelumnya. Saya sudah terlalu malas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello. Again.</title>
      <link>https://riz.maulana.me/blog/2019/01/hello.-again./</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://riz.maulana.me/blog/2019/01/hello.-again./</guid>
      <description>Halo.
Sudah lebih dari 1,5 tahun blog ini saya tinggal. Rasanya tiap hari nggak begitu menarik, jadi agak susah untuk cari ide buat nulis di blog. Bahkan pas sudah ada ide pun, pas ditulis di draft seringkali ngerasa kurang PD apakah tulisannya patut diunggah. Hari ini niatnya juga cuma periksa blog aja, barangkali ada yang perlu diperbarui. Tapi nyatanya malah jadi kepengin nulis blog begini. Ya sudah.
BTW, di 2019 ini memang ada niatan mau ngisi blog ini lagi, so&amp;hellip; see you soon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengurus Paspor di Kantor Imigrasi Wonosobo</title>
      <link>https://riz.maulana.me/blog/2017/06/mengurus-paspor-di-kantor-imigrasi-wonosobo/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://riz.maulana.me/blog/2017/06/mengurus-paspor-di-kantor-imigrasi-wonosobo/</guid>
      <description>Hmm&amp;hellip; Dua bulan sudah saya tidak mengisi apapun di blog ini. Sebenarnya ada banyak yang ingin saya bagikan di sini selama dua bulan terakhir, namun rasanya berat sekali hanya untuk menulis beberapa kalimat. Untuk menyelesaikan tulisan ini saja saya harus memaksa diri sendiri. Kejadian yang ada di tulisan ini sudah berlalu 3 minggu lalu, namun saya merasa punya kewajiban untuk berbagi pengalaman dan saya tidak mau menunda lagi untuk menuliskannya. Takutnya saya lupa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sari Roti Dorayaki</title>
      <link>https://riz.maulana.me/blog/2017/04/sari-roti-dorayaki/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://riz.maulana.me/blog/2017/04/sari-roti-dorayaki/</guid>
      <description>Mumpung sedang transit satu jam di Surabaya Gubeng, saya akan menulis sedikit tentang sesuatu yang sebenarnya sudah lama ingin saya tuangkan di sini: Sari Roti Dorayaki. Iya, di Jawa Timur—terutama sekitaran Malang dan Surabaya—ada varian baru Sari Roti, yaitu Sari Roti Dorayaki. Ada beberapa varian rasa, tapi sejauh ini saya hanya pernah melihat rasa coklat, anggur, pandan, dan strawberry. Bentuknya mirip sekali dengan Dorayaki kesukaan Doraemon, tapi kalau dari segi rasa saya tak bisa membandingkannya dengan Dorayaki asli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zweiundzwanzigste</title>
      <link>https://riz.maulana.me/blog/2017/02/zweiundzwanzigste/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://riz.maulana.me/blog/2017/02/zweiundzwanzigste/</guid>
      <description>Ada banyak hal yang saya suka dari bulan Februari; ia merupakan satu-satunya bulan dengan jumlah hari kurang dari 30, satu-satunya bulan dengan pengecualian tentang tahun kabisat, dan—ini yang membuat saya selalu terikat dengan Februari—fakta bahwa saya dilahirkan di bulan Februari. Dan hari ini—28 Februari—bagi saya selalu menjadi titik persimpangan; di depan sudah terbentang dua jalan ke arah yang berbeda. Satu jalan langsung mengarah ke bulan Maret, dan yang satunya mengarah ke tanggal 29 Februari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minggu Pertama di Semester Akhir</title>
      <link>https://riz.maulana.me/blog/2017/02/minggu-pertama-di-semester-akhir/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://riz.maulana.me/blog/2017/02/minggu-pertama-di-semester-akhir/</guid>
      <description>Kuliah lagi&amp;hellip; Kuliah lagi.
Sudah sejak tanggal 20 kemarin kegiatan perkuliahan di kampus dimulai lagi. Barangkali ada yang beranggapan &amp;ldquo;Kok liburnya lama banget, ya, sampai mau akhir Februari baru masuk&amp;rdquo;. Yah, memang, karena liburnya juga &amp;ldquo;agak telat&amp;rdquo; (dari 14 Januari). Jadi, masuk kuliah pun agak belakangan kalau dibandingkan dengan kampus-kampus lain.
Di semester yang harapannya jadi semester akhir ini, saya mengambil kuliah sebanyak 12 SKS. Cukup banyak untuk ukuran mahasiswa semester 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Purwokerto-Surabaya-Malang</title>
      <link>https://riz.maulana.me/blog/2017/02/purwokerto-surabaya-malang/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://riz.maulana.me/blog/2017/02/purwokerto-surabaya-malang/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Di tulisan ini saya akan sedikit berbagi pengalaman perjalanan saya dari Purwokerto ke Malang dengan kereta api di tanggal 1 Februari kemarin. Meskipun libur semester masih tersisa cukup lama, saya merasa harus balik ke Malang karena saya agak susah berpikir di rumah dan cukup bingung dengan apa yang harus saya kerjakan. Target proposal skripsi selesai di liburan ini rasanya susah terwujud kalau saya berlama-lama di rumah. Karena itulah saya harus cepat-cepat balik ke Malang.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sedikit Tentang Purbalingga Campus Fair 2017</title>
      <link>https://riz.maulana.me/blog/2017/01/sedikit-tentang-purbalingga-campus-fair-2017/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://riz.maulana.me/blog/2017/01/sedikit-tentang-purbalingga-campus-fair-2017/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sabtu dan minggu kemarin, tanggal 21 dan 22 Januari, acara tahunan Purbalingga Campus Fair (PCF) digelar di GOR Mahesa Jenar. Seingat saya, acara semacam PCF ini mulai ada sejak 2012 (mohon koreksi kalau keliru), jadi untuk tahun ini sudah masuk acara yang keenam. Secara garis besar, PCF bertujuan untuk mengenalkan kampus-kampus kepada calon mahasiswa dan untuk menyadarkan masyarakat akan pentingnya pendidikan tinggi bagi Purbalingga. UB sendiri sudah ikut acara tersebut sejak tahun 2015. Waktu itu saya yang masih mahasiswa tahun kedua bersama teman-teman yang lain mempersiapkan segala sesuatunya untuk bisa ikut acara tersebut; berusaha untuk mengenalkan UB kepada calon mahasiswa dan berharap ada beberapa yang bisa lolos di UB.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tentang Ujian &#39;Open Book&#39;</title>
      <link>https://riz.maulana.me/blog/2017/01/tentang-ujian-open-book/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://riz.maulana.me/blog/2017/01/tentang-ujian-open-book/</guid>
      <description>Selasa, 3 Januari 2017 pukul 7.30, saya ada ujian akhir mata kuliah Rekayasa Sistem Komputer (RSK). Saya telat masuk ke ruang ujian, mungkin tiga sampai lima menit. Begitu masuk ke ruangan, dua orang pengawas sedang membagikan soal dan lembar jawab. Karena telat, meja yang masih kosong hanya di barisan depan. Barisan tengah dan sudah belakang penuh. Mungkin ada satu atau dua yang masih kosong, tapi saya tidak memperhatikan. Saya lalu menempati meja paling depan, mengeluarkan pensil, pulpen, KTM, dan buku catatan saya karena sifat ujian yang open book.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dua-Nol-Satu-Tujuh</title>
      <link>https://riz.maulana.me/blog/2017/01/dua-nol-satu-tujuh/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://riz.maulana.me/blog/2017/01/dua-nol-satu-tujuh/</guid>
      <description>Tak terasa, hari ini sudah masuk tahun 2017. Rasanya tahun 2016 kemarin berjalan begitu cepat, satu tahun hanya terasa seperti enam atau tujuh bulan. Entahlah, mungkin karena satu tahun kemarin terlalu banyak aktivitas atau justru karena masih tergolong sedikit jadi waktu terasa berjalan cepat. Semester pertama di tahun 2016 kemarin, saya disibukkan dengan kegiatan yang begitu padat. Kuliah 24 SKS (8 mata kuliah) dalam tiga hari beserta proyek akhirnya, ditambah tugas sebagai asisten praktikum di tiga kelas, urusan administrasi PKL yang harus selesai secepatnya, dan juga kegiatan organisasi di fakultas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hiu-phobia</title>
      <link>https://riz.maulana.me/blog/2016/10/hiu-phobia/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://riz.maulana.me/blog/2016/10/hiu-phobia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aku punya fobia yang cukup spesifik, yaitu fobia terhadap ikan hiu. Spesiesnya pun spesifik, &lt;em&gt;Carcharodon carcharias&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Great White Shark&lt;/em&gt;, Hiu Putih. Aku memang belum pernah melihat secara langsung hiu putih secara langsung di laut lepas, bahkan pergi ke laut pun aku jarang.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
